% !TEX root = Main.tex
\newpage
\section{Zusammenfassung}
In dieser Arbeit wurde die interaktive Lehre im Bezug auf den Algorithmus Raytracing diskutiert und eine praktische Anwendung entwickelt.\\\noindent
Dazu wurden zunächst die zum Zeitpunkt dieser Arbeit verfügbaren Lehrangebote analysiert und deren Probleme herausgearbeitet. Des Weiteren wurde die interaktive Lehre allgemein untersucht. Dabei wurden Vorteile der Interaktivität in der Lehre erarbeitet und Entwicklungs-Prinzipien für diese gesammelt.\\\noindent
Alle Formeln, welche für die Umsetzung von Raytracing notwendig sind, sind im Kapitel \enquote{Grundlagen des Raytracings} beschrieben. Dabei sind die, auf 3D ausgelegten, Formeln für eine zweidimensionale Umsetzung angepasst worden.\\\noindent
Auf Basis der Anforderungen wurden im Kapitel \enquote{Anwendungsmöglichkeiten der entwickelten App} die erwarteten Nutzertypen und Anwendungsszenarien präzisiert, um die Anwendung, wie in den Prinzipien (\enquote{User Characteristics}) beschrieben, auf die Nutzergruppen zugeschnitten entwickeln zu können.\\\noindent
Die herausgearbeiteten Prinzipien und Vorteile der interaktiven Lehre wurden genutzt um eine praktische Anwendung (siehe Abb. \ref{b-Anwendung}) zu entwickeln, mit welcher die grundlegenden Ideen und die genauen Formeln für Raytracing vermittelt werden können.\\

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{Figures/summary/s1.png}
	\caption{Entwickelte Anwendung}
	\label{b-Anwendung}
\end{figure}

\newpage

\section{Ausblick}
In der Praxis kann es immer wieder dazu kommen, dass neue Anforderungen an eine entwickelte Anwendung gestellt werden. Viele Anforderungen ergeben sich erst nach einiger Zeit, doch die folgenden Erweiterungen sind jetzt schon vorauszusehende Änderungen, welche die Nutzbarkeit dieser Anwendung verbessern könnten.
\\\\\noindent
\textbf{weitere Algorithmen}\\\noindent
Durch die bereits erstellte Anwendung ist ein Framework gegeben, um Objekte zu editieren und auf den Canvas zu zeichnen. Somit ist es möglich sowohl Erweiterungen für Raytracing wie z.B. Monte-Carlo-Raytracing, als auch komplett andere Algorithmen wie Raycasting oder 3D projection darzustellen. Außerdem können andere Beleuchtungsmodelle ergänzt werden. So könnte Phong durch das Cook-Torrance-Modell (siehe Abb. \ref{b-ct}) ergänzt werden um Metalle besser zu rendern.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.35\linewidth]{Figures/summary/ct_a.png}
	\includegraphics[width=0.35\linewidth]{Figures/summary/ct_b.png}
	\caption{Vergleich einer Plastik- und Kupfervase mit Cook-Torrence-Modell \cite{cook-torrence}}
	\label{b-ct}
\end{figure}
\noindent
\textbf{andere Farbdimensionen zulassen}\\\noindent
Die Farben werden zurzeit alle als Array von rot, grün und blau ($[r,g,b]$) gespeichert und für Berechnungen genutzt. Es wäre allerdings möglich den Spektralbereich der sichtbaren Farben in mehr oder weniger als drei Bereiche zu untergliedern. So könnte zum Beispiel ein Modus für Graustufen existieren, in dem Farben durch eine einzige Zahl, welche die Helligkeit bestimmt, repräsentiert werden. Dadurch würden sich die Berechnungen für die Phong-Beleuchtung von Anfängern leichter lesen lassen. Außerdem könnten auch Farben durch mehr als drei Werte beschrieben werden. So wäre, in Anlehnung an den Sechs-Farbdrucker eine Untergliederung in die Bereiche violett, blau, cyan, grün, gelb und rot möglich.
\\\\\noindent
\textbf{GPU-Unterstützung}\\\noindent
Die 3D-Ansicht in hoher Qualität in Echtzeit zu berechnen ist nicht unbedingt notwendig für die Ziele dieser Software, verbessert aber die Nutzererfahrung und kann eingesetzt werden um den Einfluss und die Wichtigkeit der GPU in der Grafikberechnung zu zeigen. Zusätzlich würde die schnellere Berechnung der 3D-Graphik es ermöglichen auch in hoher Auflösung Live-Vorführungen, bei denen z.B. Lichtquellen verschoben werden durchzuführen. Eine Basis dafür existiert bereits (siehe dazu die Datei \verb|GPU_test.js| in Gitlab), konnte allerdings nicht beendet werden.
\\\\\noindent
\textbf{Optimierung für Touch-Geräte}\\\noindent
Aktuell besitzt so gut wie jeder Studierende und Lehrende ein Desktop-Gerät mit Maus und Tastatur. Touch Geräte zu unterstützen hätte jedoch den Vorteil, dass die Anwendung dadurch auch unterwegs einfach genutzt, oder begleitend zur Vorlesung am Tablet bedient werden kann.
\\\\\noindent
\textbf{Usability-Tests und Anpassung der Steuerung}\\\noindent
Die Steuerung der Anwendung ist an ähnliche 2D-Editoren angepasst, mit ein paar subjektiven Entscheidungen darüber welche Eingabemöglichkeiten intuitiv verständlich sind. Diese Entscheidungen können durch objektive Daten verbessert werden, indem eine Umfrage unter den Nutzern durchgeführt wird.
\\\\\noindent
\textbf{Handbuch für Einbindung und Erweiterung der Anwendung}\\\noindent
Im Code der Anwendung befinden sich viele Hinweise, wie die App angepasst werden kann (z.B. eine Anleitung zum Anlegen von Templates).
Um es den Betreibern möglichst einfach zu machen potentielle Fehler zu beheben, die Anwendung zu erweitern oder auf anderen Seiten einzubinden könnten diese Hinweise ergänzt und sortiert in einem separaten Handbuch gesammelt werden.

\newpage